如果拎班業主開刀，香港係咪就會改變？

冇嘢做忽發其想，想寫下故仔，大家集思廣益討論下，呢一個設定係咪好反智？係咪完全違反資本社會主義？發生係你身上你會唔會贊成？
如果將所有關於樓宇買賣/租務呎價強制定於上年度入息中位數既0.025%，咁係咪就解決所有問題？
劏左呢班肥左咁耐既業主
市民出街買嘢食飯係咪就唔使硬食個租金？所有物價都會降低？大家人工加到把把聲？人人有樓住？
定或係無都唔會變，中間個利潤只會去哂老闆戶口？
如果從商家佬角度，d樓冇得炒，會唔會選擇退市，拎啲資金去其他地方炒，定或會發展其他？例如生產，科技？

讀書少諗到個頭，諗唔到個尾😂😂
大家討論，係呢個設定之下，你自己會變到點，呢個香港會點？

why 0.025%

純粹夠低😂
我喺基層長大，見到呢個價覺得係shut up and take my money

我想問 咁 d 按揭點

唔反對有租金管制
但低到咁你不如搬去啲共產國家啦

好問題
我諗銀行既資金或收益會縮減一半以上，之後既連鎖反應一定會越滾越大，但係咪冇方法去提升番個收益，去鞏固返銀行係社會上既位置？

都未講到咁遠 你將樓價夾硬 cut 一大半 咁銀行 call 唔 cal loan ?

照你咁講個故事個方向其實係去壞方向發展先岩😂😂

如果call，之前買左樓既係咪會局住跳樓死😂😂

你覺得咁好唔好 ?

如果而家限制私樓只可以賣100蚊一呎，一人限買一間，你估你係咪都仲可以買到？

公屋夠租平，居屋都賣得平，點解唔係人人有樓住？

一樣野係供不應求只得三個方法分配，排隊（公屋），抽獎（居屋），價高者得（私樓）

要開刀，就要充公全香港所有私有土地，再不斷做地，要由供應入手

一年5萬件蝗黎
假設4個人住一間屋,即係要每年新增12500間屋先容納到
香港舊年有二萬三個單位落成(包埋拎黎做隔離用既駿洋邨同燒左既暉明邨) 假設呢班人住公屋既話(我諗九成蝗都係),已經食左每年一半既單位
考慮埋有d係單人單位,分分鐘食左六至七成新公屋
一日唔源頭減廢,我一日都唔讚成填海

好彩你唔係總統

3個字
"真。暴動"

唔會 文革咪試過一次
而家？

建議學下經濟

仲有人覺得香港嘅房屋問題係因為土地問題

完全唔合理

仲有人覺得冇樓住係因為啲樓貴，限制價格就解決晒所有問題

支持
記得退番差價屋企人上年買完樓
如果唔係我屋企人可能會集體自殺

You've got a point

你個point, 商舖方面係正確

但住宅，而家香港嘅樓點貴都好，其實好少係空置，點解平賣平租之後會多咗人有樓住

絕對係
不過香港核心價值從來只係樓價

D人會搬出黎架嘛
無錢咪逼埋一齊住，住劏房，同呀爸呀媽一齊住，
而家越黎越多夾租/共享空間，其實係代表緊人均居住空間減少

所以，根本就係供應不足，導致居住空間細，先令到d人無樓住
價錢貴只係反映緊個供應不足